高級警員拖訟費被申請破產 疑收破產令前轉移資產走數

有高級警員因拖欠子女撫養權訟費被前妻申請破產，被懷疑在法庭頒佈破產令前透過轉移資產「走數」，銀行存款在一年內由約62萬元減至只剩1萬多元。事件更揭露《警察條例》的「金剛罩」，員佐級警員若破產，如非特定條件，其薪金和津貼無須用作支付債務。有議員質疑條例過時，等於給予警員「免死金牌」，變相無須為債務負責。

女事主阿Yan（化名）說，與姓劉的高級警員結婚16年，兩人育有一名女兒，其後感情生變，在2010年離婚，當時8歲的女兒原跟隨父親生活。但前夫於離婚一年後極速再婚，女兒與繼母關係不協調，想隨親生母親生活，於是阿Yan與前夫於2013年爭奪女兒撫養權，經過長達1年多的官司後，法官考慮女兒意願，2014年把撫養權判予阿Yan，前夫需支付每月6,000元的贍養費和為對方繳付29萬元訟費。

但阿Yan指，事後前夫以各種原因，包括「唔識睇英文文件」、「啱啱生咗仔無晒錢」等為由拖延繳付訟費，直至2015年，男方以再婚後生活費大增為由，向法庭申請降低贍養費金額，她才發現前夫以螞蟻搬家形式把資產轉移，銀行存款由約62萬元減至只剩1萬多元，從男方向法庭提交的銀行月結單中可見，曾試過一個月內，每隔數日從提款機中提取6,000至18,000元，合共提款約7萬元。

阿Yan無奈下，唯有從破產途徑追討款項，法官在去年6月頒下破產令，宣佈其前夫破產。但經破產管理處信託律師轉述後才知道，因前夫的警員身份受法例保障，無法從其薪酬追討款項，「佢同我講，你前夫已經一句KO咗我同事」，引用《警隊條例》第232章19條（3）指出，非委任級人員或警員破產時，如非欠政府債項、由法律施加罰款或法庭發出的贍養費命令，其薪金和津貼不可轉予破產管理署署長和受託人。

阿Yan稱，事件拖拉近3年，其律師費已增加至35萬元，追討債務的開支靠積蓄支付，但對方卻一直賴皮拒絕還款，即使「告到佢破產，原來警察都有特權，份糧唔駛用來還債」，而根據破產條例，債項在4年後自動消失，變相走數。

協助事主的民主黨立法會議員尹兆堅指，男方提款紀錄不尋常，質疑男方或有意逃避訟費支出，「喺破產令出之前，啲錢好離奇咁冇哂，究竟真係要用咁多錢定轉移資產呢？」他又批評警察條例過時，「識得玩例嘅就可以唔駛還錢」，紀律部隊中只得警察享有特權，「可能以後女士們結婚都要慎選結婚對象啦」。尹兆堅指已去信保安局建議修改有關條例。

保安局回應稱，有鑒於警方職責及其權力的獨特性，以及警務人員一旦出現經濟困難有可能影響其操守和表現，基於防貪考慮，《警隊條例》第19（3）條當年立法原意是減少不法份子藉放債或提供物品予警務人員而操控他們，及警務人員利用其職位取得信貸的誘因。

臭雞 離婚又想分錢

乜撚野呀
睇內容啦
依家係追訟費呀

9成係黑警出去叫完雞俾老婆發現啦，係唔係都話人臭雞

其實點解比人告打輸左要幫埋人埋單 好似入紙爭野唔洗代價咁
不過點都好 個差佬都係仆街黎嫁啦

你老母黎架

毅進仔唔識英文

咁撚着數，破產唔洗還錢，真係任借架喎。

點解女人唔識養自己 要條仔比埋佢果份

同警犬結婚

1.離婚分身家比贍養費

2.破產仲適合做警察？

賤還賤
其實個警察好聰明 律師都唔夠佢玩

贍養費 呢d on9法例一早應該取消
撇除個男人狗既身份唔講，咁識玩真係男人典範

佢老味，當年點解會立依啲條例

大把啦，成個警察部起碼有三，四百人申請咗破產。無得攞槍，一定要轉做文職，月薪三萬幾返去做資料輸入員，爽

自己個女都唔養，重係男人

又得一分！！！

中出完唔洗養？

老婆蝕章

如果呢個金鐘罩係咁硬淨，重數組就唔會警察部最大部門啦

追差佬數唔係咁追

仆街議員又玩性別歧視

女人唔可以做警察，男人唔應該慎選結婚對象？

你有本事，男都可以問女拎贍養費㗎

屌 可以光明正大咁走數 仲要勁撚高人工
人無恥便無敵 但佢贏撚曬

離咗婚，仔女跟邊個咪邊個養
唔應該有法例規定贍養費呢樣野

至於咩有本事男都可以問女拎贍養費呢d廢話真係覆都費鳩事

你有聽過女人向男人支付贍養費咩？

女權撚站係既得利益立場講句咁既野覺唔覺得好撚凍？

道德上：父母俾錢養仔女合理

法理上：因為而家冇法例規定父母必須供養子女，但又有贍養費呢樣野，邏輯上有矛盾

呢句係事實，有乜問題？你叻仔娶到有錢女，女強人，一樣可以分佢一半身家

其實佢唔小心暴露左女權撚當冇著數時唔會提男女平呢樣野

唔供養個仔女吸風飲露？

你唔明我意思

按你意思，咁應該立法父母必須供養子女

因為而家法例有矛盾地方

同警察一齊預左啦

差唔多隻隻警犬嫖賭飲吹至少衰一樣架啦，啲雞係鍾意嫁畀啲狗咁賤有咩好怨?

40歲人户口得60萬身家

你唔去司法覆核, 要係到廢up?

你好搞笑，我又唔駛比贍養費，點樣要去司法覆核

警犬
又離過婚

正常

覺得法例有問題想討論下就要去司法覆核，你係咪on撚9？

無規定父母必須供養子女
你咪試下疏忽照顧兒童睇下點？

淨係講呢單野，贍養費就已經抵俾啦，個女跟左老母，做老豆唔應該幫忙？依家的男人既三綱五常無撚晒。

講緊個女呀盲撚

杜文睪好似試過

你係夫婦離婚，唔係遺棄個細路
點解可以唔養個細

咁個女跟咗老豆，個老母又應唔應該幫忙？
先不論贍養費法例本身有無咩問題，但對男性根本唔公平

女人一樣冇晒三從四德

女兒與繼母關係不協調，想隨親生母親生活

唔使養女呀
高級警員人工40k~80k，
個金額先比得嗰$6000/month
比你響香港六千養唔養到自己呀，
養個讀緊書嘅小朋友要幾錢？衣食住？

高級警員唔同高級督察喎

高級警員應該係傷心柴，頂薪三皮幾

現行法例當然有規定父母要供養仔女 咪ON9

一般仔女的贍養費係由《未成年人監護條例》提出，
其中第3條第10條就最常用，父母有義務供養子女到18歲 （如果仔女讀書既話最遲24歲）
除非父母都唔要個仔，去社處申請，
咁先有可能唔洗俾

咁點解個女人唔識自己養個女 要問男人拎錢